【政情】民主黨再遇退黨潮 憂區選受創

【Now新聞台】民主黨周日舉行會員大會，據聞黨內將面對新一輪退黨潮。

今次爆發退黨潮的又是新界東。《政情》聽聞，由「前綫」出身的柯耀林與地區人士組成的將軍澳民生關注組正部署明年的區議會選舉，但多個選區與民主黨相撞。黨內通過若以關注組身分出選，必須退出民主黨，加上柯耀林一直與林卓廷關係不咬弦，引發柯耀林等「前綫」系人馬醞釀「拉隊」退黨。

民主黨早於2010年經歷了退黨潮，當年范國威與近30名黨員因為不滿政改方案而另起爐灶。今次有準備退黨人士揚言，最壞情況會多達70人退黨，當中有6至7名區議員，包括李永成、丁仕元等，料對民主黨明年區選造成重創，特別是新界東。

《政情》聽聞，元老何俊仁等近日積極發功，挽留資深黨員。部分人至今心大心細，擔心退黨後資源大幅減少，影響區選的連任計劃。黨內元老預計，最終鐵定退黨的或只有2至30名黨員，亦有決定退黨人士私下指，表明不會在周日宣布退黨，避免敵對場面，做到「和理非」分手。

有民主黨核心指，「前綫」10年前與民主黨合併後，「前綫」系的成員一直與林卓廷關係欠佳，在黨務上不時有磨擦。而上屆林卓廷參選立法會，選舉工程亦非主力依靠他們，認為即使他們退黨，對民主黨的衝擊有限。又指新界東幅員廣闊，地區人士及山頭都多，但民主黨在立法會新界東只能取一席，新舊世代為「上位」而退黨不是第一次。

林卓廷是黨內重點培育人材，有黨中人指黨內有人一直在合作上不愉快，離開發展未必是壞事。

民主黨根本就係一間公司。

呢個垃圾黨早就要收皮啦

咁又點 退黨咪又係同一班人
一樣係仆街為選票為議席狗咬狗
大大個范國威你睇